\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}

\title{\bf Centro Universitário SENAC \\ \\ Projeto Interativo II \\ Desenvolvimento de jogo 2D}

\author{Davi S. Meneses - davismeneses@hotmail.com \\ Jennifer Cintra P. Silva - jennifer.cintra.03@gmail.com \\ Jesley Silva de Oliveira - dhiesleyolivera@yahoo.com.br \\ Raldney Sampaio Alves - raldney{\_}sampaio@hotmail.com}

\date{Agosto de 2013}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\section{Introdução}
\subsection{Objetivo do Trabalho}
Criar um projeto que estimule a busca pelo conhecimento por jovens que muitas vezes não aprendem determinadas matérias devido a falta de interatividade e dinâmica dos métodos de ensino convêncionais.
\subsection{Aprendendo o novo de um jeito novo.}
Não é preciso olhar muito a diante para ver que o mundo está mudando, evoluindo, que está amadurecendo. O fator de maior influencia por tornar isso possível foi e sempre será a educação passada de geração a geração, contudo se o mundo evolui certamente o fator influente não poderia ficar para trás. É ai que veem o novo e dentre o novo os jogos, jogos digitais usados na educação, jogos nos desafiam prendem nossa atenção e nos colocam em um contexto ilustrado e dinâmico em relação ao que estamos aprendendo.
Atualmente crianças nascem com acesso à tecnologia onde por meio dela elas estão se conectando e brincando com outras crianças. E cada vez mais elas começam a utilizar celulares, tablets e, principalmente, computadores e videogames em sua educação.
Nesse caso não haveria a chance de aproveitar essa utilização e aplica-la de modo que pudesse ajudar no ensino?
Para muitos estudiosos a aprendizagem deve ser algo prazeroso  e em alguns lugares já existem projetos bastante interessantes como o projeto Olimpíada de Jogos Digitais e Educação (OjE) da Secretaria de Educação do estado do Pernambuco em parceria com  Centro de Estudos de Sistemas Avançados de Recife por exemplo.
A escola com o método antigo de ensino está se tornando algo muito difícil e que poucos gostam. “Brincar é a forma de aprender predileta de nosso cérebro” – Diane Ackerman, da Deep Play. A brincadeira é diversão e aprendizado. Em algumas escolas a implantação de jogos e aparelhos tecnológicos em salas de aula está possuindo bons resultados, mostrando que o método antigo era bom, mas que agora ele não possui tanta eficácia. Por esse motivo o aumento de jogos educativos no mercado tem sido percebido por empresas e produtores, que investem cada vez mais nesse novo método de ensino, não só para crianças como para adultos também.
Os mais comuns e mais procurados por crianças são  jogos do tipo Atenção, faça você mesmo, entrando em sites como o da revista Recreio. E para adultos os mais comuns são jogos de aprendizado de idiomas encontrados no em quase qualquer smartphone.
\section{Referências Bibliográficas}
Aprendizagem baseada em jogos digitais - Marc Prenscky.
Secretaria de Educação do estado do Pernambuco
\end{document}